Lei da mordaça

O projeto de lei "escola sem partido" é um atentado a educação brasileira, disfarçado de neutro o projeto se aprovado retira a autonomia dos professores e olhar crítico dos alunos perante a sociedade.
O projeto acusa professores e até mesmo os livros didáticos de doutrinarem os alunos ao pensamento  "esquerdista"  ou a ideologia do  "comunismo". Em meio a uma crise política e uma polarização do país entre esquerda e direita, esse projeto agravaria ainda mais a intolerância pois retira da sala de aula o debate político, tão importante para formação cidadãos.
Faz parte da grade curricular teóricos como Marx que tem uma grande influencia até hoje com suas críticas ao capitalismo e à desigualdade, estudar Marx não é uma doutrinação e sim uma compreensão crítica da sociedade.
O projeto além de autoritário é mal elaborado pois não deixa claro como os professores abordariam temas hoje obrigatórios sem serem considerados doutrinadores pelo projeto. Em matérias de humanas,  entender a sociedade e a desigualdade social faz parte da grade curricular.
É preciso pressão popular no parlamento para que o projeto não seja aprovado, todo professor merece liberdade para educar, todo aluno merece se tornar um cidadão critico , toda escola deve ser aberta a debates, não existe doutrinação comunista ou esquerdista, existe cada vez mais entre jovens uma preocupação com a igualdade social e isso esta sendo visto como ameaça pelos criadores do absurdo projeto de lei "escola sem partido".

